



 
 
  
 
 
 
 
 
 
 




 
 
  



 Spravodajstvo 
 
 Spr?vy 
 Dom?ce 
 Zahrani?n? 
 Ekonomika 
 Videospravodajstvo 
 Reality 
 Kult?ra 
 Koment?re 
 Shooty 
 
 ?port 
 
 ?port 
 V?sledky 
 
 Slu?by 
 
 Blog 
 Vybrali SME 
 Predpove? po?asia 
 TV Program 
 Teraz 
 English news - Spectator 
 Magyar h?rek - UjSz? 
 


 Tematick? weby 
 
 Porad?a 
 AUTO 
 TECH 
 TV SME 
 ?ena 
 Prim?r (Zdravie) 
 R?movia 
 Vysok? ?koly 
 Cestovanie 
 Dom?cnos? 
 
 Pr?lohy a sekcie denn?ka SME 
 
 Rozhovory 
 TV OKO 
 V?kend 
 



 
Spr?vy
 

 
  



  Vybra? svoj regi?n  
 Z?pad 
 
 Bratislava 
 Levice 
 Nov? Z?mky 
 Nitra 
 Pezinok 
 Senec 
 Topo??any 
 Tren??n 
 Trnava 
 Z?horie 
 
 V?chod 
 
 Korz?r 
 Humenn? 
 Ko?ice 
 Michalovce 
 Poprad 
 Pre?ov 
 Star? ?ubov?a 
 Spi? 
 


 Stred 
 
 Bansk? Bystrica 
 Kysuce 
 Liptov 
 Novohrad 
 Orava 
 Pova?sk? Bystrica 
 Prievidza 
 Turiec 
 Zvolen 
 ?iar 
 ?ilina 
 



 
Regi?ny
 

 
  



 Praktick? slu?by 
 
 Druh? pilier 
 TV Program 
 Artmama 
 Deti 
 Dvaja.sme.sk 
 Fotky 
 Gul? 
 Horoskop 
 Inzer?ty 
 Jazykov? porad?a 
 Nani?mama 
 Napizzu.sk (don?ka pizze) 
 Pr?ca 
 Re?taur?cie 
 Torty od mamy 
 Tla?ov? spr?vy 
 ?ahaj 
 Zlat? fond (aj e-knihy) 
 


 Odborn? recenzie elektroniky 
 
 mobily 
 telev?zory 
 tablety 
 notebooky 
 fotoapar?ty 
 hern? konzoly 
 
 Tret? sektor 
 
 Cena ?t?tu 
 ?akujeme 
 Obce 
 Otvoren? s?dy 
 ?koly 
 Tender 
 Vysok? ?koly 
 



 
Slu?by
 

 
  



 
 Last minute dovolenka 
 Don?ka jedla 
 Reality 
 Z?avy 
 Autobaz?r 
 Filmy na DVD 
 Hodinky 
 Parf?my 
 SME knihy a DVD 
 SME predplatn? 
 Superhosting 
 Tla?iare? 
 V?no 
 Tvorba webov 
 



 
Nakupujte
 

 
  
    

  
 
 
 
Kl?vesov? zkratky na tomto webu - roz???en? 
Presko?i? hlavi?ku port?lu
 
 
  
   
     
Sme.sk | Spravodajstvo (vydanie z 13. 8. 1999) | Mor a myxomat?za, ktor? pren?aj? kom?re, likviduj? v okrese Ve?k? Krt? cel? chovy zajacov 
     
       







       
     
   
  
  
   
    
     
      
       


 
 
diskutujte VYTLA?I? UPOZORNITE NA CHYBU Po?lite:
E-MAILOM na facebook
VYBRALI.SME | ?al?ie
 
 
 delicious.com 
 Google Bookmarks 
 MySpace 
 Twitter 
 
 
 
 Mor a myxomat?za, ktor? pren?aj? kom?re, likviduj? v okrese Ve?k? Krt? cel? chovy zajacov 
 
 
 
 VE?K? KRT͊ (SME - rim) - ?hyn desiatok, v niektor?ch lokalit?ch cel?ch chovov zajacov stra?? v t?chto d?och ich chovate?ov v okrese Ve?k? Krt?. Pr??inou ?mrtia zvierat je mor a myxomat?za, ktor?mi sa zajace nakazia po u?tipnut? kom?rmi. Pod?a veterin?ra MVDr. Karrieho Adnana k ?hynu zvierat doch?dza v niektor?ch lokalit?ch. Postihnut?mi obcami s? hlavne Stredn? a Horn? Plachtince, Doln? a Horn? Strh?re, povod?ami postihnut? oblasti okolo Kos?h nad Ip?om, ale aj Modr? Kame? ?i Ve?k? Krt?, no aj ?al?ie. K?m niekde doch?dza k ?hynu len nieko?k?ch kusov zvierat, v Stredn?ch Plachtinciach uhynul pod?a K. Adnana cel? chov zvierat. Choroba sa prejavuje mnoh?mi pr?znakmi. U?tipnut? zajace maj? zap?len? o?i, nos, u?i, s? mal?tne a neprij?maj? potravu. Chor?m jedincom niet pomoci. ?T?to choroba pripom?na besnotu. Niet proti nej liekov. Nakazen? zvierat? uhyn?,? kon?tatuje K. Adnan. Niektor? zvierat? uhyn? u? po nieko?k?ch d?och, niektor? vydr?ia aj okolo troch t??d?ov. Z?vis? od odolnosti organizmu. Ak chc? chovatelia pred?s? moru a myxomat?ze zajacov, mali by dba? na ich pravideln? o?kovanie. ?Mnoh? hovoria, ?e ich zvierat? s? zdrav? a zao?kova? ich netreba. Je to v?ak omyl,? hovor? K. Adnan. Chorobe po u?tipnut? kom?rmi pod?ahn? aj najsilnej?ie jedince. Veterin?ri preto odpor??aj?, aby chovatelia, ktor? nedali zajace zao?kova?, tak urobili ?o najsk?r. K. Adnan je presved?en?, ?e zvierat? neochr?ni ani dezinfekcia priestorov, v ktor?ch ich chovatelia dr?ia, a ani ochrann? sie?ky pred kom?rmi. 

 


 
 

 
  
 
 
 piatok 13. 8. 1999 &amp;copy 1999 Petit Press. Autorsk? pr?va s? vyhraden? a vykon?va ich vydavate?. Spravodajsk? licencia vyhraden?. 
 
 
 
  
 
 
 
 

 
 
 
   &lt; predch?dzaj?ci ?l?nok  Tisovec m? e?te tri vz?cne tisy,  p?vodcov svojho n?zvu 
 
   nasleduj?ci ?l?nok &gt;  Kurzy 
 
   
 
 
 

				 
        
         
 
 
  
 
 
          
           
      
     
       
 
 4 hodiny 
 24h 
 3dni 
 7dn? 
 PLATEN? 
 
       
 
	 
 
Lek?r vzal ako ?platok 500 eur a f?a?u, u? ho obvinili 8?122 
 
Matka dvoch dc?r z hav?rie v protismere zomrela 1?582 
 
Poslanci neobmedzili limit na auto ko?ick?ho ?upana 1?345 
 
Roz??len? div?ci: Na Donutilovi sme zmrzli na kos? 1?195 
 
Riadite?om ko?ickej univerzitnej nemocnice sa stal  Ma?ar 857 
 
Prednostu z detskej nemocnice na Kram?roch prichytili pri bran? ?platku 847 
 
??fka S?dnej rady napadne na ?stavnom s?de zmrazenie platov 835 
 
Focus: SDK? je na dne, m? to?ko ako komunisti 814 
 
Prezident vymenoval aj sudky?u, ktor? predt?m odmietol 759 
 
Stretli ste sa s korupciou v zdravotn?ctve? Odpovedaj? Ra?i, Osusk? aj ?it?ansk? 679 
	 
 
 
 
 
Prednostu z detskej nemocnice na Kram?roch prichytili pri bran? ?platku 31?998 
 
Lek?r vzal ako ?platok 500 eur a f?a?u, u? ho obvinili 27?738 
 
Focus: SDK? je na dne, m? to?ko ako komunisti 17?494 
 
Prezident vymenoval aj sudky?u, ktor? predt?m odmietol 16?618 
 
Matka dvoch dc?r z hav?rie v protismere zomrela 12?308 
 
Roz??len? div?ci: Na Donutilovi sme zmrzli na kos? 11?693 
 
Riadite?om ko?ickej univerzitnej nemocnice sa stal  Ma?ar 8?325 
 
Ga?parovi?a ako ?estn?ho ob?ana ?as? Bardejov?anov nechce 7?585 
 
Poslanec Ma?ar sa vzdal. M? ??fova? nemocnici 4?636 
 
Halen?r sa ujal starostovania so z?kladn?m platom 3?815 
 
 
 
 
 
Prednostu z detskej nemocnice na Kram?roch prichytili pri bran? ?platku 79?305 
 
Ktor? nemocnice s? chor?? (kv?z) 37?484 
 
Trebu?ov ?radn?k, ktor? chcel k?pi? luxusn? audi, ich pred?val 28?382 
 
Lek?r vzal ako ?platok 500 eur a f?a?u, u? ho obvinili 27?738 
 
Komunista, ktor? e?t?b?kom utiekol cez okno a na Z?pad pre?iel v kami?ne 25?278 
 
Do sloven?iny si pa?ujeme anglick? sp?soby 22?668 
 
Focus: SDK? je na dne, m? to?ko ako komunisti 17?494 
 
V Ko?iciach pred?val RegioJet l?stky v do?asnom st?nku 17?400 
 
Prezident vymenoval aj sudky?u, ktor? predt?m odmietol 16?618 
 
Lek?rni?ka: Pre sie?ov? lek?rne je d?le?itej?ia mar?a ako pacient 16?002 
 
 
 
 
 
U Kisku sa hl?si exek?tor, Ga?parovi? nechal ?al?? dlh 95?476 
 
Prednostu z detskej nemocnice na Kram?roch prichytili pri bran? ?platku 79?305 
 
V Bratislave protestovalo proti korupcii do dvetis?c ?ud? 40?815 
 
Komunista, ktor? e?t?b?kom utiekol cez okno a na Z?pad pre?iel v kami?ne 40?336 
 
Ke? Brixi skladal s?ub, mal le?a? v posteli. Poslancov hneval mobilom 38?816 
 
Ktor? nemocnice s? chor?? (kv?z) 37?488 
 
Trebu?ov ?radn?k, ktor? chcel k?pi? luxusn? audi, ich pred?val 28?382 
 
Lek?r vzal ako ?platok 500 eur a f?a?u, u? ho obvinili 27?738 
 
Z SDK? vyst?pili ?al?? poslanci, Fre?o a Kan?k zostali sami 22?992 
 
Do sloven?iny si pa?ujeme anglick? sp?soby 22?668 
 
 
 
 
 
?esko a Slovensko si vymenili ?lohy
 
 
Radovan Bondra m??e ?s? na majstrovstv? sveta. Je najmlad?? a najvy???
 
 
Prv? penzie z II. piliera nepote?ia
 
 
Pre?o sme tak? bohat? na ?kand?ly
 
 
??na buduje nov? ve?k? m?r, chce zabrzdi? p???
 
 
Z?pisn?k: Bradat? Conchita men? Rak?sko
 
 
Glv?? mal doda? zmluvu na pu?ky. Uk?zal dva listy
 
 
Sydney pom??e aj nemeck?m radik?lom
 
 
Premi?r Fico ?iline neodpust? dlh za k?rejsk? dedinu
 
 
Ga?parovi?a ako ?estn?ho ob?ana ?as? Bardejov?anov nechce
 
 
 
     
           
          
 
 
  
 
 
 
 
	
	 
	 
		Vybran?
		Najnov?ie
		Naj??tanej?ie
		 
	 
	
 
	 
 Zima je tu ? hor?ci n?poj spr?jemn? chladn? ve?ery 
 Za?ite kr?su beskydskej pr?rody na vlastnej ko?i 
 Vyberte peniaze z pan??ch!Vieme, kde zarobia aj 200-n?sobne viac 
 Ako zvl?dnu? predviano?n? stres bez vir?zy 
 Tepl? obed je d?le?itou s??as?ou d?a. Nevynechajte ho 
 Ani prechladnutie nezastav? doj?enie 
 Objavili sme viano?n? dar?ek, ktor? pote?? ?plne ka?d?ho 
 ?SOB Pois?ov?a je op? Pois?ov?ou roka na Slovensku 
 Nepr?jemn? vir?za: Komplik?cia pre cel? rodinu 
 Ako zvl?dnu? prechladnutie v tehotenstve? 

	 

 
 
	 
 Vernis? v?stavy ART BRUT v Brne do 15.janu?ra 
 Ako zvl?dnu? predviano?n? stres bez vir?zy 
 Tepl? obed je d?le?itou s??as?ou d?a. Nevynechajte ho 
 ?SOB venovala 10 000 eur na skvalitnenie onkologick?ch oper?ci? 
 V?etky inform?cie z v?ho telef?nu na z?p?st? 
 Rozpr?vkov? dar?ek na ka?d? de? od Baletu SND 
 ?tudenti Tren?ianskej univerzity vyhrali s??a? KIA 
 Jeden tablet, ve?a mo?nost? 
 Nov? podstr?nka o ADHD u dospel?ch 
 Ani prechladnutie nezastav? doj?enie 
	 

 
 
 
 
Kv?li pohodlnosti zbyto?ne prich?dzame aj o desiatky eur mesa?ne 10?225 
 
Top hodinky 2014 7?150 
 
Objavili sme viano?n? dar?ek, ktor? pote?? ?plne ka?d?ho 6?580 
 
Vyberte peniaze z pan??ch!Vieme, kde zarobia aj 200-n?sobne viac 6?196 
 
Sauna a prechladnutie - ve?k? nepriatelia 4?292 
 
Bojujete s v?rusom? Toto funguje! 3?253 
 
Success Academy chce pom?c? ?u?om vyhn?? sa pracovn?mu ?radu 2?933 
 
Ten spr?vny parf?m ako dar?ek 2?545 
 
Pr?roda pom??e prekona? prechladnutie 1?562 
 
Robotick? vys?va? ETA Bolero 1?560 
 

 
 

 
  
 


  
  
 


  
         
        
        


       
      
     
    
    
    

     
     
       
 Titulka 
 Spravodajstvo 
 REGI?NY 
 Zahrani?ie 
 Koment?re 
 Ekonomika 
 Kult?ra 
 ?port 
 TV.SME.SK 
 Denn?k 
 Predplatn? 
       
     
 
 
  
 
 
 
  
 
 
 Porad?a 
 Korz?r 
 Auto 
 Tech a veda 
 Zdravie 
 Horoskopy 
 Z?avy 
 Don?ka pizze 
 Denn? menu 
 Recenzie 
 Reality 
 V?no 
 Parf?my 
 Hodinky 
 Hosting 
 Tvorba webov 
 DVD 
 
 
 
 
     

   
   
  

 
 

 kultura.sme.sk 
 Margar?ta sa spriahla s diablom, no mala Kristovu pravdu 
 
 

 www.sme.sk 
 P?tnick? miesta The Beatles alebo ako ?udia kr??aj? po zebre 
 
 

 cestovanie.sme.sk 
 Lovia za svitania a v hmle 
 
 

 www.sme.sk 
 Ako sa valila lav?na slobody. Ako padal komunizmus 
 
 

 kultura.sme.sk 
 ?iadne retro, poriadny biznis. Takto sa lisuje plat?a 
 
	   
 
 



 
	
	
	 
Kontakty Predplatn? Etick? k?dex Pomoc Mapa str?nky
 
	 
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		  
	 
 
 ?al?ie weby skupiny: Prihl?senie do Post.sk ?j Sz? Slovak Spectator 
	Vydavate?stvo Inzercia Osobn? ?daje N?v?tevnos? webu Predajnos? tla?e Petit Academy SME v ?kole © Copyright 1997-2014 Petit Press, a.s. 
	 
	
 

 
 



  





 

 

 









 
 
 
 
 






